<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Application F1</string>
    <string name="main_racing">COURSE</string>
    <string name="main_drivers">PILOTES</string>
    <string name="main_constructors">CONSTRUCTEURS</string>
    <string name="main_standing">CLASSEMENTS</string>

    <!-- Strings titles for constructor info activity -->
    <string name="first_team_entry">Première Entrée</string>
    <string name="chassis">Châssis</string>
    <string name="powerUnit">Unité de Puissance</string>
    <string name="teamChief">Chef d\'Équipe</string>
    <string name="constructorChampionships">Championnats Constructeurs</string>
    <string name="polePositions">Pole Positions</string>
    <string name="highestFinish">Meilleure Position</string>

    <!--strings titles for driver info activity -->
    <string name="podiums">Podiums</string>
    <string name="fastestLap">Tour le Plus Rapide</string>
    <string name="worldChampoionships">Championnats du Monde</string>
    <string name="GPsEntered">GPs Disputés</string>
    <string name="team">Équipe</string>
    <string name="country">Pays</string>
    <string name="placeBirth">Lieu de Naissance</string>
    <string name="dateBirth">Date de Naissance</string>
    <string name="Stats">Statistiques</string>
    <string name="Bio">Biographie</string>

    <!--strings titles for standing activity -->
    <string name="Drivers">Pilotes</string>
    <string name="Constructors">Constructeurs</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Bonjour fragment vide</string>
    <string name="circuit_length_title">Longueur du Circuit</string>
    <string name="distance_unit_km">KM</string>
    <string name="lap_record_title">Record au Tour</string>
    <string name="view_results_button">VOIR LES RÉSULTATS</string>
    <string name="relive_the_action">REVIVEZ L\'ACTION</string>
    <string name="race">Course</string>
    <string name="see_highlights_and_standing">Voir les moments forts et les classements</string>
    <string name="race_result_title">RÉSULTAT DE LA COURSE</string>
    <string name="recycler_view_header_pos">POS</string>
    <string name="recycler_view_header_driver">PILOTE</string>
    <string name="recycler_view_header_time_ret">TEMPS/ABANDON</string>
    <string name="recycler_view_header_pts">PTS</string>
    <string name="race_distance_title">Distance de la Course</string>
    <string name="grand_prix_weekend">WEEK-END DU GRAND PRIX</string>
    <string name="days">JOURS</string>
    <string name="hrs">HRS</string>
    <string name="mins">MINS</string>
    <string name="rolex_logo">logo Rolex</string>
    <string name="Upcoming">À Venir</string>
    <string name="Past">Passé</string>
    <string name="Schedule">Programme</string>
    <string name="Circuit">Circuit</string>
    <string name="race_weekend">WEEK-END DE COURSE</string>
    <string name="next">suivant</string>


    <string name="dialogExit">Voulez-vous quitter ?</string>
    <string name="dialogAlert">Alerte !</string>
    <string name="dialogYes">Oui</string>
    <string name="dialogNo">Non</string>

    <!-- NEWS -->
    <string name="main_latest">À la une</string>
    <string name="news">Actualités</string>
    <string name="feature">Spéciaux</string>


    <string name="news_lawsonTitle">Pourquoi Red Bull a choisi Lawson au lieu de Tsunoda comme remplaçant de Perez</string>
    <string name="news_bottasTitle">Bottas va rejoindre Mercedes comme pilote de réserve en 2025</string>
    <string name="news_perezTitle">Perez et Red Bull se séparent à l’issue de la saison 2024</string>

    <!-- CONTENU DES ACTUALITÉS -->
    <string name="news_lawsonContent">Liam Lawson deviendra le dernier junior de Red Bull à avoir une chance au plus haut niveau et à faire équipe avec le quadruple champion du monde Max Verstappen dans l’équipe d’usine de la marque de boissons énergétiques. Pourquoi a-t-il été préféré à son coéquipier Yuki Tsunoda ? Le correspondant F1 Lawrence Barretto explique…\n\n

Alors que la pression montait sur les épaules de Sergio Perez à l’approche de la pause estivale, c’est le nom de Daniel Ricciardo qui était le plus souvent évoqué comme son remplaçant lorsque Red Bull déciderait finalement de passer à l’action.\n\n

Des sources affirment que Red Bull envisageait de mettre l’Australien dans la voiture à la reprise de la saison – avant de changer d’avis et de maintenir leur confiance en Perez, à qui ils avaient accordé un nouveau contrat plus tôt dans l’année.\n\n

La cote de Ricciardo a ensuite rapidement baissé, et c’est Lawson – remplaçant permanent de Ricciardo à partir du Grand Prix des États-Unis – qui est devenu le favori, plutôt que son coéquipier Tsunoda.\n\n

Cela malgré le fait que Tsunoda réalisait sa saison la plus impressionnante à ce jour, bien que ce soit sa quatrième campagne avec l’équipe sœur de Red Bull, RB.</string>

    <string name="news_bottasContent">Mercedes a annoncé que Valtteri Bottas reviendrait dans l’équipe en tant que pilote de réserve pour la saison 2025, après que le Finlandais et Kick Sauber se soient séparés à l’issue du Grand Prix d’Abu Dhabi 2024.\n\n

Bottas a piloté pour Mercedes pendant cinq saisons aux côtés de Lewis Hamilton de 2017 à 2021, remportant les 10 victoires de sa carrière avec les Flèches d’Argent, ainsi que ses 20 pole positions en Formule 1.\n\n

Il a ensuite rejoint Sauber, alors connue sous le nom d’Alfa Romeo, pour la saison 2022 après que Mercedes ait choisi de promouvoir George Russell à sa place, le Finlandais ayant connu des fortunes diverses avec l’équipe suisse, allant d’une solide 10e place en 2022 à une saison sans aucun point en 2024.\n\n

Lorsque Kick Sauber a décidé de ne pas prolonger Bottas pour 2025 – préférant une combinaison de Nico Hulkenberg et du rookie brésilien Gabriel Bortoleto – le Finlandais a entamé des discussions avec Mercedes pour un rôle de pilote de réserve afin de rester dans la course pour un retour en 2026.</string>

    <string name="news_perezContent">Sergio Perez et Red Bull ont convenu de se séparer avec effet immédiat.\n\n

Plus tôt cette année, Perez avait signé un nouveau contrat pour courir avec l’équipe jusqu’à la fin de 2026 – sur la base de sa meilleure saison jamais réalisée en 2023, lorsqu’il avait terminé deuxième derrière son coéquipier et champion Max Verstappen.\n\n

Cependant, sa forme s’est dégradée après la signature de ce contrat, et le Mexicain n’a marqué que neuf points lors des huit derniers Grands Prix de la saison 2024.\n\n

Il a terminé à la huitième place du championnat des pilotes, Red Bull n’ayant pas réussi à défendre son titre de champion des constructeurs, terminant la saison à la troisième place derrière McLaren (champion) et Ferrari (vice-champion).\n\n

Malgré cette période difficile, Perez a maintenu qu’il courrait pour l’équipe l’année prochaine, mais après des discussions avec Red Bull, ils ont convenu de se séparer après quatre années ensemble.</string>

    <string name="number_of_laps">Nombre de tours</string>
    <string name="first_grand_prix">Premier grand prix</string>
    <string name="championship_standing">Classement du championnat</string>
    <string name="round">Rond</string>
    <string name="pts">pts</string>

</resources>