<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Application F1</string>
    <string name="main_racing">COURSE</string>
    <string name="main_drivers">PILOTES</string>
    <string name="main_constructors">CONSTRUCTEURS</string>
    <string name="main_standing">CLASSEMENTS</string>

    <!-- Strings titles for constructor info activity -->
    <string name="first_team_entry">Première Entrée</string>
    <string name="chassis">Châssis</string>
    <string name="powerUnit">Unité de Puissance</string>
    <string name="teamChief">Chef d\'Équipe</string>
    <string name="constructorChampionships">Championnats Constructeurs</string>
    <string name="polePositions">Pole Positions</string>
    <string name="highestFinish">Meilleure Position</string>

    <!--strings titles for driver info activity -->
    <string name="podiums">Podiums</string>
    <string name="fastestLap">Tour le Plus Rapide</string>
    <string name="worldChampoionships">Championnats du Monde</string>
    <string name="GPsEntered">GPs Disputés</string>
    <string name="team">Équipe</string>
    <string name="country">Pays</string>
    <string name="placeBirth">Lieu de Naissance</string>
    <string name="dateBirth">Date de Naissance</string>
    <string name="Stats">Statistiques</string>
    <string name="Bio">Biographie</string>

    <!--strings titles for standing activity -->
    <string name="Drivers">Pilotes</string>
    <string name="Constructors">Constructeurs</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Bonjour fragment vide</string>
    <string name="circuit_length_title">Longueur du Circuit</string>
    <string name="distance_unit_km">KM</string>
    <string name="lap_record_title">Record au Tour</string>
    <string name="view_results_button">VOIR LES RÉSULTATS</string>
    <string name="relive_the_action">REVIVEZ L\'ACTION</string>
    <string name="race">Course</string>
    <string name="see_highlights_and_standing">Voir les moments forts et les classements</string>
    <string name="race_result_title">RÉSULTAT DE LA COURSE</string>
    <string name="recycler_view_header_pos">POS</string>
    <string name="recycler_view_header_driver">PILOTE</string>
    <string name="recycler_view_header_time_ret">TEMPS/ABANDON</string>
    <string name="recycler_view_header_pts">PTS</string>
    <string name="race_distance_title">Distance de la Course</string>
    <string name="grand_prix_weekend">WEEK-END DU GRAND PRIX</string>
    <string name="days">JOURS</string>
    <string name="hrs">HEURES</string>
    <string name="mins">MINUTES</string>
    <string name="rolex_logo">logo Rolex</string>
    <string name="Upcoming">À Venir</string>
    <string name="Past">Passé</string>
    <string name="Schedule">Programme</string>
    <string name="Circuit">Circuit</string>
    <string name="race_weekend">WEEK-END DE COURSE</string>
    <string name="next">suivant</string>


    <string name="dialogExit">Voulez-vous quitter ?</string>
    <string name="dialogAlert">Alerte !</string>
    <string name="dialogYes">Oui</string>
    <string name="dialogNo">Non</string>

    <!-- NEWS -->
    <string name="main_latest">À la une</string>
    <string name="news">Actualités</string>
    <string name="feature">Spéciaux</string>


    <string name="news_lawsonTitle">Pourquoi Red Bull a choisi Lawson au lieu de Tsunoda comme remplaçant de Perez</string>
    <string name="news_bottasTitle">Bottas va rejoindre Mercedes comme pilote de réserve en 2025</string>
    <string name="news_perezTitle">Perez et Red Bull se séparent à l’issue de la saison 2024</string>

    <!-- CONTENU DES ACTUALITÉS -->
    <string name="news_lawsonContent">Liam Lawson deviendra le dernier junior de Red Bull à avoir une chance au plus haut niveau et à faire équipe avec le quadruple champion du monde Max Verstappen dans l’équipe d’usine de la marque de boissons énergétiques. Pourquoi a-t-il été préféré à son coéquipier Yuki Tsunoda ? Le correspondant F1 Lawrence Barretto explique…\n\n

Alors que la pression montait sur les épaules de Sergio Perez à l’approche de la pause estivale, c’est le nom de Daniel Ricciardo qui était le plus souvent évoqué comme son remplaçant lorsque Red Bull déciderait finalement de passer à l’action.\n\n

Des sources affirment que Red Bull envisageait de mettre l’Australien dans la voiture à la reprise de la saison – avant de changer d’avis et de maintenir leur confiance en Perez, à qui ils avaient accordé un nouveau contrat plus tôt dans l’année.\n\n

La cote de Ricciardo a ensuite rapidement baissé, et c’est Lawson – remplaçant permanent de Ricciardo à partir du Grand Prix des États-Unis – qui est devenu le favori, plutôt que son coéquipier Tsunoda.\n\n

Cela malgré le fait que Tsunoda réalisait sa saison la plus impressionnante à ce jour, bien que ce soit sa quatrième campagne avec l’équipe sœur de Red Bull, RB.</string>

    <string name="news_bottasContent">Mercedes a annoncé que Valtteri Bottas reviendrait dans l’équipe en tant que pilote de réserve pour la saison 2025, après que le Finlandais et Kick Sauber se soient séparés à l’issue du Grand Prix d’Abu Dhabi 2024.\n\n

Bottas a piloté pour Mercedes pendant cinq saisons aux côtés de Lewis Hamilton de 2017 à 2021, remportant les 10 victoires de sa carrière avec les Flèches d’Argent, ainsi que ses 20 pole positions en Formule 1.\n\n

Il a ensuite rejoint Sauber, alors connue sous le nom d’Alfa Romeo, pour la saison 2022 après que Mercedes ait choisi de promouvoir George Russell à sa place, le Finlandais ayant connu des fortunes diverses avec l’équipe suisse, allant d’une solide 10e place en 2022 à une saison sans aucun point en 2024.\n\n

Lorsque Kick Sauber a décidé de ne pas prolonger Bottas pour 2025 – préférant une combinaison de Nico Hulkenberg et du rookie brésilien Gabriel Bortoleto – le Finlandais a entamé des discussions avec Mercedes pour un rôle de pilote de réserve afin de rester dans la course pour un retour en 2026.</string>

    <string name="news_perezContent">Sergio Perez et Red Bull ont convenu de se séparer avec effet immédiat.\n\n

Plus tôt cette année, Perez avait signé un nouveau contrat pour courir avec l’équipe jusqu’à la fin de 2026 – sur la base de sa meilleure saison jamais réalisée en 2023, lorsqu’il avait terminé deuxième derrière son coéquipier et champion Max Verstappen.\n\n

Cependant, sa forme s’est dégradée après la signature de ce contrat, et le Mexicain n’a marqué que neuf points lors des huit derniers Grands Prix de la saison 2024.\n\n

Il a terminé à la huitième place du championnat des pilotes, Red Bull n’ayant pas réussi à défendre son titre de champion des constructeurs, terminant la saison à la troisième place derrière McLaren (champion) et Ferrari (vice-champion).\n\n

Malgré cette période difficile, Perez a maintenu qu’il courrait pour l’équipe l’année prochaine, mais après des discussions avec Red Bull, ils ont convenu de se séparer après quatre années ensemble.</string>

    <string name="number_of_laps">Nombre de tours</string>
    <string name="first_grand_prix">Premier grand prix</string>
    <string name="championship_standing">Classement du championnat</string>
    <string name="round">Rond</string>
    <string name="pts">pts</string>

    <!-- drivers bio -->

    <string name="ID1">Né à Londres mais courant sous les couleurs de la Thaïlande, Alexander Albon a en fait prononcé son premier mot en italien. Ce mot était Ferrari – bien que ce soit avec une autre équipe italienne qu\'il ait fait sa grande percée en F1.\n\nIdolâtrant Michael Schumacher et rêvant de courir un jour en Formule 1, le jeune Albon a été devancé par un certain Charles Leclerc pour le titre GP3 2016. Il a ensuite laissé sa grande amitié avec George Russell sur la piste alors qu\'il menait la lutte pour le titre de Formule 2 2018 jusqu\'au bout.\n\nPassé dans la cour des grands de la F1 en même temps qu\'un autre contemporain – Lando Norris – en 2019, Albon s\'est exprimé sur la piste avec Toro Rosso lors des premières courses, ce qui lui a valu une promotion en milieu de saison chez Red Bull Racing.\n\nDoué pour les dépassements avec une mentalité de champion, Albon n\'a pas été intimidé par son association avec Max Verstappen pendant la seconde moitié de sa saison de rookie, terminant dans le top six lors de huit de ses neuf courses de 2019 avec Red Bull.\n\nRester au contact du futur champion s\'est avéré plus difficile en 2020 et Red Bull l\'a retiré de son équipe de course. Mais surtout, Albon a été conservé en tant que pilote d\'essai et de réserve, ce qui l\'a maintenu dans le collimateur des patrons d\'équipe, ce qui a conduit à son retour sur la grille en 2022 avec Williams, où il s\'est forgé une réputation de pilote rapide en qualifications et de coureur mature.\n\nDécontracté et joyeux avec un sourire narquois, le pilote thaïlandais est populaire auprès de ses pairs – ce qui n\'est pas toujours facile dans le chaudron de la compétition automobile – mais on ne réussit pas en Formule 1 en étant populaire. Le défi d\'Albon reste de taille : tirer le meilleur parti d\'une rare seconde opportunité en F1.</string>

    <string name="ID2">C\'est le matador de Madrid, issu de la royauté des courses.\n\nAprès être entré dans les arènes de la F1 aux côtés de Max Verstappen chez Toro Rosso en 2015, Sainz a rapidement montré son esprit combatif. Coureur tenace, il pousse la voiture à la limite alors qu\'il se fraye un chemin à travers le peloton. Pas étonnant que Sainz ait gagné le surnom de Chilli.\n\nMais l\'Espagnol est aussi intelligent qu\'instinctif, réfléchissant à sa course et aux points. Ce tempérament calme le suit hors piste où il reste imperturbable face aux pressions liées à la construction d\'une carrière en Grand Prix avec un nom célèbre.\n\nSainz est le fils du double champion du monde des rallyes, également son homonyme, et a apporté certaines des compétences de conduite de son père sur le circuit de F1 – le cadet adore une bonne dose de drift.\n\nAprès avoir suivi les traces de son célèbre père, Sainz a eu de grandes chaussures de course à chausser – d\'abord chez McLaren où il a remplacé son héros d\'enfance Fernando Alonso, et maintenant chez Ferrari, dans le siège anciennement occupé par Sebastian Vettel.\n\nIl n\'est jamais facile de vivre dans l\'ombre de géants du sport, mais Sainz a montré la motivation et la disposition nécessaires pour y faire face – il a remporté une victoire en Grand Prix lors de chacune de ses saisons avec la Scuderia à ce jour. Vamos !</string>

    <string name="ID3">Né dans l\'idyllique Monaco, Leclerc est arrivé en F1 sur une vague d\'attentes.\n\nPratiquement sans égal sur son chemin vers les couronnes GP3 et Formule 2, il a démontré un éventail éblouissant de compétences, des pole positions fulgurantes aux victoires dominatrices – même lorsque sa voiture a pris feu deux fois à Silverstone – en passant par une capacité à se frayer un chemin à travers le peloton. Gagner des championnats consécutifs a également appris à Leclerc à gérer la pression, un autre outil utile dans le grand monde de la course de Formule 1.\n\nPassant en F1 en 2018, Leclerc a montré des éclairs de vitesse balistique le samedi et de génie de course le dimanche, traînant sa Sauber au-delà de ses limites – et gagnant une place de course inestimable chez Ferrari pour 2019, remplaçant le dernier champion du monde de la Scuderia, Kimi Raikkonen.\n\nLà, il a immédiatement semé la zizanie, n\'ayant pas peur d\'aller roue contre roue avec le numéro un établi, Sebastian Vettel. Une première victoire en F1 à Spa a été suivie d\'une autre une semaine plus tard sur les terres sacrées de Ferrari à Monza. Les tifosi avaient trouvé un autre nouveau héros – qui est ensuite devenu le premier homme à surpasser Vettel au classement général sur une saison avec la Scuderia, un exploit qu\'il a répété de manière éclatante l\'année suivante.\n\nLes saisons 2020 et 2021 ont été peu fructueuses pour Ferrari, mais Leclerc a maintenu sa détermination à devenir un véritable prétendant au titre en 2022. Avec trois victoires, 11 podiums et neuf pole positions, il a été le seul homme capable de rivaliser constamment avec le champion Max Verstappen – un exploit que lui et la Scuderia n\'ont malheureusement pas pu répéter en 2023.\n\nHors de la voiture, Leclerc est modeste et réfléchi – mais il poursuit sa mission très personnelle. Ce jeune talent passionnant court pour son défunt père Herve et son ami et mentor Jules Bianchi, le pilote de F1 décédé en 2015.\n\nJusqu\'à présent, il les rend tous les deux fiers.</string>

    <string name="ID4">S\'il y a un mot qui domine la carrière d\'Esteban Ocon, c\'est « sacrifice ».\n\nÀ l\'époque où il n\'était qu\'un karting prometteur, les parents d\'Ocon ont vendu leur maison, mis leur emploi en suspens et ont commencé une vie sur la route, vivant dans une caravane et voyageant de circuit en circuit pour soutenir la carrière naissante de leur fils.\n\nSacrifice, voyez-vous – mais cela a fonctionné. 2014 a vu Ocon percer dans le monde des monoplaces, en battant un certain Max Verstappen pour le titre européen de F3. Soutenu par Mercedes, il a remporté le titre GP3 l\'année suivante et était à mi-chemin d\'une saison de DTM en 2016 lorsqu\'on lui a offert la chance de remplacer Rio Haryanto dans la petite équipe Manor à partir du Grand Prix de Belgique.\n\nCette opportunité a conduit à un siège à temps plein l\'année suivante chez Force India, où ses duels roue contre roue avec son coéquipier très bien coté Sergio Perez l\'ont rapidement désigné comme une étoile montante. Mais lorsque Lawrence Stroll, père du coureur Lance, est intervenu à mi-chemin de 2018 pour assurer l\'avenir financier de l\'équipe, le sort d\'Ocon était scellé, qui a été écarté à la fin de l\'année pour permettre à Stroll Jnr de rejoindre l\'équipe depuis Williams.\n\nOcon a pris son mal en patience, cependant, et après une année sur la touche en tant que pilote de réserve de Mercedes, il a retrouvé un siège de course pour 2020 avec Renault, qui est devenu Alpine pour 2021 – lorsque son attente a finalement été récompensée, car il a remporté sa première victoire en F1 – et celle de la célèbre marque française.\n\nRien dans la carrière automobile d\'Ocon n\'a été facile – mais si Ocon a réussi à revenir sur la grille de F1 et à monter sur le podium, c\'est grâce à une combinaison de confiance en soi, de détermination et d\'un talent qui est parmi les meilleurs.</string>

    <string name="ID5">Michael Schumacher était le roi incontesté de la Formule 1 au début des années 2000, remportant des victoires et des championnats à un rythme tout simplement inédit à l\'époque. Il allait falloir quelqu\'un de très spécial pour détrôner la légende Ferrari – et le fait que ce soit Fernando Alonso qui l\'ait fait, vous dit tout ce que vous devez savoir sur l\'Espagnol.\n\nFarouchement compétitif, Alonso n\'est pas timide quant à son talent, s\'évaluant à 9/10 « en tout », et peu de connaisseurs seraient en désaccord, ses performances en F1 étant caractérisées par une vitesse fulgurante, une réflexion tactique brillante, un art de la course exemplaire, un sens aigu du détail et une détermination implacable à gagner.\n\nBatteur de records en série à ses débuts, il fut – à une époque – le plus jeune détenteur de la pole position, vainqueur de course, champion du monde et double champion du monde de F1 alors qu\'il accumulait les succès avec l\'équipe Renault. Même Alonso n\'a pas pu continuer cette incroyable série dans la suite de sa carrière, ne parvenant pas à ajouter un autre titre à sa collection malgré des passages chez McLaren et Ferrari.\n\nMais après deux ans d\'absence des courses de Formule 1 – et avec deux victoires aux 24 Heures du Mans en poche – Alonso est revenu avec Alpine en 2021. Sa vitesse et sa détermination intactes, il est remonté sur le podium cette année-là, mais frustré par une faible fiabilité – et l\'absence d\'un contrat à long terme – la saison suivante, il a choisi de changer à nouveau d\'équipe.\n\nEt après huit podiums lors de sa première saison avec Aston Martin, Alonso espère maintenant que ce sera avec l\'équipe en vert qu\'il renouera enfin avec la victoire, car il a des comptes à régler avec la F1…</string>

    <string name="ID6">Fin août, Williams a annoncé que son pilote de l\'académie et coureur de F2 Franco Colapinto disputerait le reste de la saison 2024 avec l\'équipe, remplaçant Logan Sargeant en tant que coéquipier d\'Alex Albon à partir du Grand Prix d\'Italie.\n\nColapinto a rejoint la Williams Racing Driver Academy début 2023 et a fait ses débuts en FP1 avec l\'équipe de F1 lors du Grand Prix de Grande-Bretagne de cette année – lui donnant un avant-goût initial de la FW46.\n\nVainqueur de course dans un éventail de catégories sur la scène des monoplaces juniors, le jeune homme de 21 ans disputait sa deuxième saison dans le championnat d\'alimentation F2, occupant la sixième place du classement 2024 avec une victoire en course et deux deuxièmes places à son actif.\n\nIl est le premier pilote argentin en F1 depuis 23 ans, après les dernières apparitions de Gaston Mazzacane pour Prost en 2001, et seulement le deuxième Argentin à piloter pour Williams, après son compatriote Carlos Reutemann.</string>

    <string name="ID7">C\'est le pilote avec la devise : « En cas de doute, à fond ».\n\nGeorge Russell l\'a appliquée tout au long de sa carrière en F1 jusqu\'à présent, surpassant son coéquipier chevronné Robert Kubica lors des 21 Grands Prix de sa saison de rookie, ramenant Williams sur le podium en 2021 et décrochant sa première victoire en course avec Mercedes en 2022.\n\nCette brillante vitesse de base a bien servi Russell alors qu\'il accumulait des titres sur son chemin vers la Formule 1. Le Britannique a remporté le championnat GP3 2017 et a décroché la couronne de Formule 2 2018 sous une immense pression.\n\nRepérant son potentiel, les champions du monde Mercedes se sont empressés de le signer dans leur programme junior en 2017, alors que Russell avait déjà un accord DTM sur la table. Il a acquis plus d\'expérience avec des séances d\'essais avec Force India et des essais pour les Flèches d\'Argent, avant de décrocher son volant de course Williams propulsé par Mercedes.\n\nUn refus de céder du terrain à ses rivaux – et un engagement pour une passe délicate – sous-tend la mentalité de gagnant de Russell. Et c\'est ce qui lui a valu l\'appel pour remplacer Lewis Hamilton pour une apparition unique chez Mercedes pour Sakhir 2020 lorsque le champion en titre a été frappé par le Covid-19.\n\nCe rôle de star a vu Russell manquer la pole de seulement 0,026 s, puis distancer le pilier de Mercedes Valtteri Bottas. Seuls un arrêt au stand bâclé et une crevaison tardive déchirante ont empêché une quasi-certaine première victoire pour le remplaçant vedette en devenir.\n\nIl a gardé la tête basse chez Williams en 2021, marquant ses premiers points et son premier podium, tout en gardant un œil sur le plus gros prix. Après s\'être avéré un travailleur acharné et un talent tenace, ce prix est arrivé sous la forme d\'une chance d\'affronter son compatriote et septuple champion Hamilton dans des machines identiques.\n\nC\'était une opportunité que Russell a savourée, et il a remporté sa première victoire en F1 – et la seule victoire de Mercedes en 2022 – au Brésil. La saison 2023 s\'est avérée plus difficile, mais si les Flèches d\'Argent peuvent rebondir et fournir une voiture vraiment compétitive, une course au titre se profile sûrement. Un énorme défi, mais comme toujours, « Russell la Fusée » sera à fond.</string>

    <string name="ID8">Appelez-le un loup solitaire ou un franc-tireur, mais Magnussen est en Formule 1 pour une seule raison – courir.\n\nIl est peut-être un pilote de F1 de deuxième génération – suivant son père, Jan, sur la grille – mais les idoles de Magnussen appartiennent à « l\'âge d\'or » des courses de Grand Prix, lorsque des pilotes comme Juan Manuel Fangio et Stirling Moss risquaient le tout pour le tout par amour du sport.\n\nLes propres prouesses du coureur de Roskilde ont été prouvées lors de ses débuts chez McLaren, qui l\'a guidé dans les rangs juniors, lorsqu\'il a atteint le top trois au Grand Prix d\'Australie 2014, devenant ainsi le premier Danois à monter sur un podium en F1.\n\nLes autres moments de champagne ont été plus difficiles à trouver, alors qu\'il quittait McLaren pour une saison avec Renault, avant de s\'installer pendant quatre ans parmi des esprits apparentés chez Haas. Et après une année passée aux États-Unis, à courir en Indy et en voitures de sport entre autres, il est revenu dans l\'équipe américaine en 2022, obtenant leur toute première pole position au Grand Prix du Brésil.\n\nSes manœuvres musclées et son approche coudes dehors lui ont valu une réputation de mauvais garçon sur la piste, ce qui le laisse encore perplexe. Hors de la voiture, Magnussen est décontracté et affable. Après tout, il a le travail de ses rêves – et il n\'est là que pour courir.</string>

    <string name="ID9">Il n\'y a jamais trop de précipitation pour Stroll, une sensation adolescente avec une prédilection pour les conditions humides. L\'un des jeunes branchés de la grille, Stroll a été dévoilé peu après son 18e anniversaire par Williams – avant qu\'il ne termine ses études secondaires et n\'obtienne son permis de conduire.\n\nStroll était sérieux lors de sa saison de débutant en 2017, établissant des records en cours de route. Coureur opportuniste, il a bondi sur le podium à Bakou, le plus jeune rookie à le faire. En tant que fils d\'un riche entrepreneur, Stroll est habitué à un style de vie de champagne, mais il sait maintenant que les bulles ont un goût d\'autant plus doux sur le podium. Puis, à Monza, il a maîtrisé les averses pour devenir le plus jeune pilote de l\'histoire à s\'aligner sur la première ligne.\n\nUn démarreur déterminé, le Canadien adore gagner des places dans le premier tour et se battre pour les points. Stroll a le potentiel pour être un acteur à long terme en Formule 1 – comme l\'illustrent amplement une première pole et deux autres podiums en 2020.\n\nCeux-ci sont survenus après que son père Lawrence a dirigé le consortium qui a repris Force India à mi-chemin de la saison 2018, puis l\'a transformée de Racing Point en Aston Martin pour 2021. L\'avenir s\'annonce radieux pour l\'équipe et son jeune pilote – et même s\'il pleut, Stroll peut continuer à rouler en tête du peloton.</string>

    <string name="ID10">Lando Norris ne porte peut-être pas le nom du rebelle de Star Wars Lando Calrissian – sa maman aimait juste ce surnom – mais il a du flair et un esprit combatif en abondance.\n\nMcLaren avait le jeune Britannique dans ses livres pendant deux ans avant de le propulser dans la galaxie des stars de la F1 en 2019. Une véritable dynamite dans sa carrière junior, avec un penchant pour les pole positions et les bagarres roue contre roue, Norris ne les a pas déçus.\n\nAssocié au très bien coté – et beaucoup plus expérimenté – Carlos Sainz, sa saison de rookie a été impressionnante, Norris devançant l\'Espagnol dans leur bataille de qualification en tête-à-tête, marquant des points 11 fois et ne manquant que de peu une place dans le top 10 du championnat.\n\nUn premier podium est arrivé en 2020, avec d\'autres qui ont suivi au cours des deux saisons suivantes – il a failli remporter la victoire en Russie 2021 – alors qu\'il dominait un autre coéquipier plus âgé, Daniel Ricciardo, pour s\'établir fermement dans le top niveau de la F1.\n\nHors des pistes, Norris déborde d\'un charme modeste et un côté artistique le voit concevoir et peindre son propre équipement de course par passe-temps. L\'objectif pour l\'avenir est d\'allier l\'art et l\'ambition sur la piste alors que McLaren compte sur la promesse de la jeunesse pour les ramener au sommet.\n\nNorris espère que l\'appui sera avec lui…</string>

    <string name="ID11">« Still I Rise » – ce sont les mots inscrits à l\'arrière du casque de Lewis Hamilton et tatoués sur ses épaules, et depuis qu\'il a anéanti les attentes avec l\'une des plus grandes performances de rookie de l\'histoire de la F1 en 2007, c\'est littéralement tout ce qu\'il a fait : s\'élever au sommet de la liste des pole positions de tous les temps devant son héros Ayrton Senna, se hisser à la première place de la colonne des victoires, dépassant l\'inimitable Michael Schumacher, puis égaler les sept titres mondiaux de la légende allemande.\n\nEst-il le G.O.A.T. ? Peu nieraient qu\'il est dans la conversation – et qui plus est, il y est parvenu à sa manière, alliant sa vitesse implacable à un refus de se conformer aux stéréotypes sur la façon dont un pilote de course devrait penser, s\'habiller ou se comporter.\n\nLe respect est difficile à gagner en F1, mais Hamilton – Sir Lewis Hamilton pour être précis – l\'a de chacun de ses pairs. Pourquoi ? Parce qu\'ils savent que quelle que soit la piste, quelles que soient les conditions, quelle que soit la situation, lorsque sa visière se baisse et que les lumières s\'éteignent, c\'est l\'heure d\'Hamilton.</string>

    <string name="ID12">Liam Lawson connaît une chose ou deux sur le fait de se jeter à l\'eau.\n\nVainqueur de course à presque tous les niveaux du sport automobile junior, et un des leaders dans les championnats très compétitifs de F3 et F2, le Néo-Zélandais attendait avec impatience sa chance en F1 en tant que pilote de réserve de Red Bull lorsqu\'un coup du sort se présenta.\n\nAvec le pilote AlphaTauri Daniel Ricciardo se cassant la main lors d\'un accident aux essais du Grand Prix des Pays-Bas 2023, Lawson – inspiré dans sa jeunesse par le personnage Lightning McQueen du film d\'animation Disney Cars – était prêt à frapper.\n\nAprès des débuts « coule ou nage » sous la pluie incessante à Zandvoort, tout le paddock s\'est levé et a pris note au milieu de l\'humidité intense de Singapour, où le rookie a brillamment battu le champion du monde Max Verstappen pour une place en Q3 et a empoché de précieux points le jour de la course.\n\nRed Bull a dit à Lawson juste avant sa course de qualification stellaire sous les lumières de Marina Bay qu\'il n\'y aurait pas de place pour 2024, une équipe RB rebaptisée combinant à nouveau expérience et jeunesse avec Ricciardo et Yuki Tsunoda rétablis.\n\nLawson avait déjà été dans cette position. Il a souligné ses talents aux chefs de Red Bull quand cela comptait le plus et n\'avait plus qu\'à attendre que la prochaine opportunité se présente.\n\nDe tous les endroits où cela pouvait se produire, Singapour a déclenché un deuxième coup du sort. Ricciardo serait absent et Lawson de retour, cette fois alors que Red Bull essaie de comprendre la « situation dans son ensemble » avec ses équipes de pilotes pour 2025 et au-delà.\n\nCela représente une occasion en or pour Lawson de se cimenter non seulement aux couleurs de RB, mais aussi de frapper à la porte d\'une promotion chez Red Bull dans ce qui a été une carrière F1 tourbillonnante jusqu\'à présent.\n\nSeul le temps dira où l\'aventure le mènera ensuite.</string>

    <string name="ID13">Il s\'appelle Max par son nom, et max par nature.\n\nArrivé en tant que plus jeune concurrent de l\'histoire de la Formule 1 à seulement 17 ans, Verstappen a poussé sa voiture, ses rivaux et les livres de records du sport à la limite. Le Néerlandais au visage de bébé avec un cœur de lion a pris le taureau – puis la Red Bull – par les cornes avec son style de course instinctif.\n\nLe plus jeune marqueur de points de la F1 est rapidement devenu son plus jeune vainqueur de course – à l\'âge de 18 ans et 228 jours – avec une conduite opportuniste mais contrôlée lors de ses débuts pour Red Bull à Barcelone en 2016. Véritable coureur roue contre roue, une autre conduite époustouflante au Brésil depuis le fond du peloton jusqu\'au podium sur une piste mouillée et dangereuse a continué à lui valoir des éloges.\n\nL\'attitude sans retenue de Verstappen et sa défense acharnée l\'ont parfois mis dans l\'eau chaude avec ses pairs et ses employeurs. Mais les erreurs qui ont initialement entaché son potentiel ont cédé la place à la maturité, tandis que la bravade et l\'énergie qui font de lui un talent exceptionnel sont restées – et les victoires ont continué d\'affluer.\n\nElles ont mené à son premier titre de pilote de F1 après cette confrontation légendaire du dernier tour avec Lewis Hamilton en 2021. Il a enchaîné avec une défense de titre puissante en 2022, avant un épique troisième triomphe consécutif au championnat, avec un record de 19 victoires sur 23 Grands Prix.\n\nFils de l\'ancien pilote de F1 Jos Verstappen et de sa maman de karting super rapide Sophie Kumpen, la course coule dans ses gènes. Bien qu\'il ait quitté la maison de son père pour vivre à Monaco, Verstappen reste proche de sa famille, et bien qu\'il n\'ait pas peur de dire ce qu\'il pense, il peut encore être étonnamment timide.\n\nÉtant devenu le premier champion du monde des Pays-Bas à seulement 24 ans, les attentes pour le chef de file de la nouvelle génération sont très élevées – mais avec Verstappen, on a le sentiment que le ciel est la limite.</string>

    <string name="ID14">C\'est le super-héros avec le talent pour devenir une superstar de la course – si seulement il pouvait montrer ses muscles avec une équipe de pointe. Le « Hulk » de la F1 a fait preuve d\'une force et d\'une endurance incroyables en tant que maraudeur de milieu de peloton pour Williams, Force India, Sauber, Renault, Racing Point, Aston Martin et Haas au cours d\'une carrière qui remonte à 2010.\n\nLors de cette saison de rookie, Hulkenberg a maîtrisé les conditions de piste changeantes pour décrocher une brillante pole position au Brésil, montrant qu\'il avait de la cervelle autant que des muscles. Depuis lors, sa capacité à accumuler constamment des points a fait de lui un joueur d\'équipe très apprécié. En 2015, sa réputation s\'est encore accrue lorsque, lors d\'un week-end loin de son travail quotidien, il a remporté la classique des 24 Heures du Mans pour Porsche dès sa première tentative.\n\nL\'alter ego hors piste de Hulkenberg est terre-à-terre – c\'est le genre de pilote qui tient son propre parapluie lorsqu\'il pleut sur le chemin de la grille – avec un sens de l\'humour impertinent. Lorsqu\'il a atteint le record indésirable du plus grand nombre de départs de course sans podium, il en a ri comme étant le début de « l\'ère Hulkenberg ».\n\nHeureusement, même après avoir été abandonné par Renault à la fin de 2019, l\'ère du populaire Allemand s\'est poursuivie avec des courses de remplacement (et remarquables) en 2020 et 2022, et après avoir décroché un retour à temps plein en F1 avec Haas, le « Hulk » a saisi une autre chance de remettre les pendules à l\'heure.</string>

    <string name="ID15">Né à Melbourne, à deux pas du lieu du Grand Prix d\'Australie, les rêves d\'un jeune Oscar Piastri de courir un jour en Formule 1 ont été allumés par les pilotes vedettes du sport rugissant dans les rues de son quartier, autrement connu sous le nom d\'Albert Park.\n\nMais il faudrait un engagement et un sacrifice énormes pour transformer ce rêve en réalité, avec un déménagement en Europe – effectué par des compatriotes comme Mark Webber et Daniel Ricciardo avant lui – la seule façon d\'affronter les meilleurs et d\'attirer l\'attention des décideurs du sport.\n\nUtilisant le succès sur la scène du karting australien comme tremplin, Piastri a continué à apprendre le métier dans des championnats à travers l\'Europe, avant de goûter pour la première fois à la compétition monoplace à l\'âge de 15 ans – deux podiums en F4 Émirats arabes unis, un signe des choses à venir.\n\nDe là, le succès a coulé de source. Vice-champion britannique de F4. Champion de Formule Renault. Champion de F3. Champion de F2 (avec plus de 50 points d\'avance). Piastri n\'a pas simplement gravi les échelons des monoplaces juniors, il les a gravis en trombe pour frapper fort à la porte de la F1.\n\nPiastri était si impressionnant que deux équipes de F1 se sont disputé ses services pour 2023, ajoutant une nouvelle dimension au marché des pilotes et à la soi-disant « silly season ». McLaren, et non Alpine, ses soutiens de longue date, ont gagné et leur rookie les a récompensés avec brio, en obtenant deux podiums lors d\'une campagne de débuts très impressionnante.</string>

    <string name="ID16">S\'il y a un homme qui sait à quel point la carrière d\'un pilote de F1 peut être une montagne russe, c\'est bien Pierre Gasly !\n\nLe Français volant a été appelé pour faire ses débuts en 2017 en Malaisie à la place de Daniil Kvyat et, après avoir fait ses preuves, il a été nommé pilote Toro Rosso l\'année suivante. Après 21 courses supplémentaires dans sa jeune carrière, Gasly a de nouveau été promu – cette fois pour remplacer le gros calibre de Red Bull, Daniel Ricciardo.\n\nGasly semblait avoir le don d\'être au bon endroit au bon moment – une qualité qui est tout aussi utile sur la piste. Une série de performances impressionnantes en 2018 pour Toro Rosso – dont une brillante quatrième place à Bahreïn – a montré des promesses excitantes pour ce qu\'il pourrait faire avec l\'équipe « A » en 2019.\n\nMalheureusement, cette promesse n\'est apparue que par éclairs – et il a rapidement souffert de comparaisons défavorables avec son coéquipier superstar Max Verstappen. À tel point qu\'après la pause estivale, il a été renvoyé chez Toro Rosso, avec un autre jeune espoir – Alex Albon – qui a eu sa chance dans le siège « senior » de Red Bull.\n\nMais Gasly a rebondi, comme seul Gasly le peut. Lors des neuf courses restantes de la saison, il a marqué presque autant de points que son coéquipier Kvyat sur l\'ensemble de l\'année – et a obtenu son meilleur résultat en course avec une P2 au Brésil. Cette trajectoire s\'est poursuivie en 2020, avec un sommet atteint avec une victoire émotionnelle lors de la course à domicile de l\'équipe AlphaTauri renommée en Italie, et n\'a pas faibli en 2021 lorsqu\'il est remonté sur le podium et a marqué 110 des 142 points de l\'équipe.\n\nLorsque l\'élan d\'AlphaTauri s\'est essoufflé en 2022, Gasly a décidé qu\'il était temps de changer – sous la forme de l\'équipe française Alpine, avec son compatriote français – et ancien adversaire – Esteban Ocon comme coéquipier. La question maintenant est de savoir s\'il peut retrouver son élan et obtenir une autre chance dans la cour des grands de la F1…</string>

    <string name="ID17">C\'est le combattant à la main douce venu du pays de la Lucha Libre.\n\nLa réputation de Perez en F1 s\'est construite sur des approches opposées de la course de Grand Prix. D\'une part, c\'est un combattant pugnace qui se fraye un chemin à travers le peloton et jusqu\'aux points. N\'ayant jamais peur d\'ajouter un peu de piquant à ses rencontres sur la piste, même ses coéquipiers n\'échappent pas toujours à la chaleur du Mexicain.\n\nD\'autre part, Perez est un opérateur habile, un maître dans la gestion des pneus pour extraire des performances supplémentaires et lui donner l\'avantage sur la stratégie. Un favori constant sur la grille après son passage chez Sauber, McLaren, Force India et Racing Point, Perez est devenu un coureur analytique et un joueur d\'équipe.\n\nFier compatriote, le pistolero de Guadalajara a amassé plus de points que tout autre Mexicain dans l\'histoire de la F1. À Sakhir en 2020, il a également égalé son héros et compatriote Pedro Rodriguez en franchissant la ligne d\'arrivée en premier – une performance qui lui a valu un siège chez les prétendants au titre Red Bull.\n\nLà, il a joué un rôle de soutien dans les campagnes victorieuses de Max Verstappen en 2021/22/23, ajoutant également cinq autres victoires à son palmarès personnel. Sa propre course au titre n\'est peut-être pas assurée, surtout avec Verstappen comme coéquipier, mais Perez travaille dur et court avec son cœur.</string>

    <string name="ID18">Apprenant son métier sur les routes finlandaises de glace et de neige, il était né pour être un coureur de Grand Prix.\n\nBottas explique que si vous pouvez conduire sur les routes gelées de son pays, alors vous pouvez conduire n\'importe où. Ensuite, il y a la mentalité finlandaise – réservée, diligente et calme, la voie rapide de la F1 ne l\'effraie pas.\n\nFaisant ses débuts en F1 avec Williams en 2013, Bottas est rapidement devenu un membre de la famille. Des points et des podiums ont suivi avec le coureur fiable, amassant même le plus de points sans victoire, un record qu\'il regrettait mais qui mettait en valeur ses capacités. Le fait que le Finlandais soit une telle machine à points l\'a soudainement promu au siège le plus convoité de la F1 – le siège vacant de Nico Rosberg, vainqueur du championnat, chez Mercedes.\n\nBottas s\'est épanoui chez les Flèches d\'Argent en 2017, libérant son rythme pour enregistrer des pole positions et des victoires personnelles ainsi qu\'un championnat par équipe pour la célèbre marque Mercedes aux côtés de Lewis Hamilton. Il a même égalé Hamilton et Sebastian Vettel avec 13 podiums.\n\nPour un gars timide, cela a apporté un regain de confiance et une nouvelle assurance – bien que d\'une manière très discrète à la finlandaise. Il aurait besoin de toute cette confiance en 2018 – une saison que Bottas a décrite comme sa pire en F1, car il n\'a remporté aucune victoire contre les 11 d\'Hamilton. Cela, cependant, était davantage le reflet de la brillance de son coéquipier que de ses propres lacunes.\n\nBottas a passé la vitesse supérieure en 2019, quatre victoires assurant une deuxième place convaincante au championnat derrière Hamilton, mais cela est tombé à deux victoires contre les 11 de son coéquipier en 2020, puis à une seule en 2021, ce qui a incité Mercedes à le laisser partir après cinq saisons.\n\nEn 2022, il a commencé un nouveau chapitre de sa carrière en F1, remplaçant son compatriote Kimi Raikkonen pour diriger une toute nouvelle équipe chez Alfa Romeo, maintenant Kick Sauber, et prenant sous son aile le rookie chinois Zhou Guanyu.</string>

    <string name="ID19">Dans toute l\'histoire de la Formule 1, aucun pilote japonais n\'a jamais remporté de Grand Prix de Championnat du Monde. Yuki Tsunoda pourrait-il être le premier ? Red Bull le pense certainement, le jeune étant sur la voie de leur équipe senior s\'il continue à impressionner comme il l\'a fait au cours des dernières années.\n\nL\'ascension de Tsunoda vers le sommet du sport automobile a été étonnamment rapide : il est passé des courses en F4 japonaise à un siège en Formule 1 avec AlphaTauri, maintenant RB, en un peu plus de trois ans, après être arrivé en Europe en 2019 sans aucune connaissance des circuits.\n\nMais après un lent départ en F3, suivi d\'une campagne de débuts en F2 extrêmement impressionnante qui l\'a vu terminer troisième du championnat et remporter trois victoires en cours de route, Tsunoda a prouvé qu\'il avait la vitesse et l\'art de la course pour se frayer un chemin sur la grille de F1.\n\nIl ne s\'est peut-être pas adapté à la course de Grand Prix aussi rapidement qu\'il ne l\'a fait en F2, mais s\'étant maintenant fermement établi en Formule 1, il pourrait encore se retrouver à se battre aux avant-postes dans une Red Bull.</string>

    <string name="ID20">La Chine n\'avait jamais compté de titulaire de Grand Prix parmi ses citoyens – jusqu\'à ce que Zhou Guanyu change cet état de fait, après avoir reçu l\'appel pour faire ses débuts en F1 pour Alfa Romeo, maintenant Kick Sauber, en 2022.\n\nLe coureur né à Shanghai a assisté au Grand Prix inaugural de sa ville natale en 2004 à l\'âge de cinq ans, encourageant son héros Fernando Alonso. Mais après avoir attrapé le virus de la course, le pilote chinois s\'est fixé l\'objectif ambitieux de devenir le premier coureur F1 de son pays – réalisant un exploit que Ma Qinghua, le seul autre pilote chinois à avoir participé à un week-end de Formule 1, n\'a jamais réussi.\n\nFaisant preuve d\'audace et de dévouement, Zhou a mis son plan à exécution en déménageant en Angleterre avec sa famille à seulement 12 ans pour poursuivre ses ambitions en sport automobile. Une deuxième place au championnat italien de F4 en 2015 a prouvé que Zhou possédait les qualités requises – un fait déjà noté par Ferrari, qui l\'avait signé dans son académie de pilotes un an plus tôt.\n\nUn passage à l\'académie Renault pour 2019 a coïncidé avec ses débuts en Formule 2, Zhou renforçant sa confiance dans la série grâce à de multiples victoires et pole positions sur trois saisons, le menant à se battre pour le titre des pilotes en 2021.\n\nCela a suffi à convaincre le directeur d\'équipe Fred Vasseur de faire confiance à Zhou pour 2022 et de le titulariser aux côtés de l\'ancien pilote Mercedes Valtteri Bottas – permettant à Zhou de réaliser son rêve de courir en F1, et même de voir comment il se débrouille face à son propre héros d\'enfance, Fernando Alonso.</string>

    <string name="ID21">Daniel Ricciardo est un pilote de Formule 1 australien né le 1er juillet 1989 à Perth, en Australie. Connu pour son grand sourire, son charisme et son style de conduite agressif mais maîtrisé, il est l\'une des figures les plus populaires du paddock.\nPoints clés de sa carrière :\n- Débuts en Formule 1 : Daniel a fait ses débuts en F1 en 2011 avec HRT avant de rejoindre Toro Rosso en 2012.\n- Équipe Red Bull : Il a intégré l\'équipe principale Red Bull Racing en 2014, où il a remporté sept victoires jusqu\'en 2018.\n- Autres équipes : Après son départ de Red Bull, il a couru pour Renault (2019-2020) et McLaren (2021-2022), remportant une victoire mémorable au Grand Prix d\'Italie 2021 avec McLaren.\n- Retour chez Red Bull : En 2023, après une pause, il revient en F1 avec AlphaTauri (équipe sœur de Red Bull).\nStyle de conduite :\nRicciardo est connu pour ses dépassements audacieux et son habileté à freiner tard, ce qui lui a valu le surnom de « The Honey Badger », en référence à un animal féroce malgré sa petite taille.\nPersonnalité :\nEn dehors des circuits, Daniel est apprécié pour son attitude positive, son humour et son approche détendue de la vie. Il aime la musique, les voyages, et est aussi passionné par le vin et les motos.\nPalmarès notable :\n- 8 victoires en Grand Prix (au 2024).\n- Meilleur classement au championnat : 3e en 2014 et 2016.\nRicciardo reste une figure inspirante et un favori des fans dans le monde du sport automobile.</string>

    <string name="ID22">Logan Sargeant est un pilote de Formule 1 américain né le 31 décembre 2000 à Fort Lauderdale, en Floride. Il est le premier Américain à participer à un championnat de F1 depuis 2015.\nCarrière :\nLogan a commencé sa carrière en karting avant de rejoindre les séries de monoplaces, notamment la F3 européenne et la F2, où il a obtenu de bons résultats.\nF1 :\nIl a fait ses débuts en Formule 1 en 2023 avec l’équipe Williams, après avoir été choisi comme pilote de réserve en 2022.\nPersonnalité :\nSargeant est apprécié pour sa détermination et son calme sous pression.</string>

    <string name="ID23">Réserviste F1 d\'Alpine depuis 2023, Jack Doohan passe à la course à temps plein pour 2025, après avoir eu droit à des débuts anticipés en Grand Prix pour l\'équipe lors de la finale de la saison 2024.\n\nDoohan est le dernier Australien à rejoindre la grille de F1, et le jeune Queenslander n\'est pas à court de pedigree en course – il a déjà de nombreuses victoires en F3 et F2 à son actif, et cela avant même de mentionner son père, quintuple champion du monde de moto, Mick.\n\nAprès ses débuts en monoplace en Formule 4 britannique, suivis de passages en F4 italienne, ADAC F4 et F3 asiatique, Doohan est passé en Formule 3 FIA en 2020, terminant vice-champion l\'année suivante.\n\nLa saison 2022 l\'a vu rejoindre le programme de développement des pilotes d\'Alpine et terminer sixième au classement général de sa campagne de rookie en Formule 2 FIA. L\'année suivante, il est monté à la troisième place, grâce à trois victoires en course, dont d\'impressionnantes victoires consécutives en course principale en Hongrie et en Belgique.\n\nL\'expérience en Formule 1 est venue via Alpine, avec des essais libres lors de Grands Prix en 2022, 2023 et 2024. Et après avoir terminé son apprentissage avec l\'équipe française, la récompense de Doohan est une chance de passer aux choses sérieuses en tant que coéquipier du vainqueur de course F1 Pierre Gasly.</string>

    <string name="ID24">Il est réserviste officiel de Ferrari et il a fait ses débuts en course de F1 en Arabie Saoudite en remplacement de Carlos Sainz, malade.\n\nBearman, 18 ans, a eu son premier contact avec une monoplace de F1 avec la Scuderia vers la fin de l\'année dernière, en préparation de deux apparitions en FP1 pour Haas aux Grands Prix du Mexique et d\'Abu Dhabi.\n\nIl a depuis effectué plusieurs autres essais en F1 et participe actuellement à la F2 avec l\'équipe Prema Racing, après avoir remporté quatre courses et terminé sixième au classement de la série d\'alimentation l\'année dernière.\n\nAprès un début de campagne 2024 difficile pour Prema à Bahreïn, Bearman a réagi en décrochant la pole position sur la piste à haute vitesse de Djeddah, mais, les fonctions de remplaçant de Sainz l\'appelant, il a été tenu de laisser temporairement ses engagements en F2.\n\nNon pas qu\'il se plaigne – une performance époustouflante a vu le jeune Anglais marquer six points pour la septième place lors de son premier Grand Prix, améliorant considérablement ses perspectives d\'avenir en F1.\n\nEn effet, cette course l\'a aidé à décrocher un siège F1 à temps plein avec l\'équipe Haas motorisée par Ferrari pour 2025 – ainsi que des débuts anticipés en Grand Prix avec eux en Azerbaïdjan en 2024, alors que le titulaire de l\'équipe Kevin Magnussen purgeait une suspension d\'une course.\n\nBearman a de nouveau été appelé à l\'action au début du week-end du Grand Prix de Sao Paulo, après que Magnussen soit tombé malade avant les essais du vendredi.</string>
</resources>